\newcommand{\institut}{}
\newcommand{\fachgebiet}{Regelungstechnik}
\newcommand{\veranstaltung}{Praktikum Grundlagen der Regelungstechnik}
\newcommand{\pdfautor}{Dirk Barbendererde (321 836), Boris Henckell (325 779)}
\newcommand{\autor}{Dirk Barbendererde (321 836)\\ Boris Henckell (325 779)}
\newcommand{\pdftitle}{Praktikum Regelungstechnik  Versuch 1b}
\newcommand{\prototitle}{Praktikum Regelungstechnik \\ Versuch 1b}
\newcommand{\aufgabe}{}

\newcommand{\gruppe}{Gruppe: G1 Di 12-14}
\newcommand{\betreuer}{Betreuer: Christian Schmuck}



\input{../../packages/tu_header_8}


% \lstlistoflistings
\definecolor{darkgray}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\lstset{language=Scilab}
\lstset{inputencoding=utf8}
%\lstset{extendedchars=true} % Umlaute an der richtigen stelle und nicht am Anfang ausgeben
\lstset{backgroundcolor=\color{darkgray}}
\lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, stepnumber=1, numbersep=7pt, breaklines=true}
\lstset{keywordstyle=\color{red}\bfseries\emph}
\lstset{
breaklines,
numbers=left,
frame=single,
xleftmargin=-2cm,
xrightmargin=-1.5cm
}
% enables UTF-8 in source code: (dirty, dirty hack)
\lstset{literate=
    %Deutsch
    {ä}{{\"a}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1 {Ä}{{\"A}}1 {Ö}
    {{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1 {ß}{\ss}1
    %Türkisch
    {â}{{\^{a}}}1 {Â}{{\^{A}}}1 {ç}{{\c{c}}}1 {Ç}{{\c{C}}}1 {ğ}{{\u{g}}}1 {Ğ}{{\u{G}}}1 {ı}{{\i}}1 {İ}{{\.{I}}}1 {ö}{{\"o}}1 {Ö}{{\"O}}1 {ş}{{\c{s}}}1
    {Ş}{{\c{S}}}1 {ü}{{\"u}}1 {Ü}{{\"U}}1
    %Polish
    {ą}{{\k{a}}}1 {ć}{{\'c}}1 {ę}{{\k{e}}}1 {ł}{{\l{}}}1 {ń}{{\'n}}1 {ó}{{\'o}}1 {ś}{{\'s}}1 {ż}{{\.z}}1 {ź}{{\'z}}1 {Ą}{{\k{A}}}1 {Ć}{{\'C}}1
    {Ę}{{\k{E}}}1 {Ł}{{\L{}}}1 {Ń}{{\'N}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ś}{{\'S}}1 {Ż}{{\.Z}}1 {Ź}{{\'Z}}1
    %Spanish
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1 {ñ}{{\~n}}1
}

%     \lstinputlisting{./praktikum6.sce}



%---------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------

\section{Vorbereitungsaufgaben}
\begin{quote}
	\subsection{Übertragungsfunktion}
    Aufgabe:\\
    Ermittlen Sie die Übertragungsfunktion $G_\omega^{'} (s) = \frac{\Omega(s)}{R_i (s)}$ der nun relevanten
    Regelstrecke, die den unterlagerten Stromregelkreis aus Versuchsteil 1a enthält.\\
	\begin{quote}
		
		
        
	\end{quote}
	
	\subsection{Regler}
    Aufgabe:\\
    Als Drehzahlregler soll ein PI-Glied\\
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            K_\omega (s) = k_\omega \frac{s-s_{0,\omega}}{s}, \hspace{2em} k_\omega, s_{0,\omega} \in \mathbb{R}
        \end{split}
    \end{equation*}
    verwendet werden.
	\begin{quote}
		
		\subsubsection{Begründen}
        Aufgabe:\\
        Begründen Sie, warum diese Reglerstruktur sinnvoll ist.\\
		\begin{quote}
			
		\end{quote}
		
		\subsubsection{Bode-Diagramm}
        Aufgabe:\\
        Der Reglerentwurf soll nach dem Frequenzkennlinienverfahren durchgeführt werden. Zeichnen Sie dafür zunächst
        das Bode-Diagramm von $G_\omega^{'}$.\\   
        \begin{quote}
                        
        \end{quote}

        \subsubsection{subsubsectionname}
        Aufgabe:\\        
        Wählen Sie zunächst das aus der Vorlesung bekannte Entwurfsvorgehen, indem Sie mit der Nullstelle $s_{0,\omega}$
        des Reglers die langsamste Polstelle der Strecke kürzen. Bestimmen Sie dann mit Hilfe von Simulationen die
        Verstärkung $k_\omega$ so, dass der geschlossene Regelkreis eine Ausregelzeit von etwa $0.6$ Sekunden aufweist
        und das Ü̈berschwingen einen Wert von $20\%$ nicht übersteigt. Rufen Sie sich in Erinnerung, wie die
        ``Kenngrößen'', ``Überschwingweite'' , ``Ausregelzeit'' , ``Phasenreserve'' und ``Durchtrittsfrequenz''
        miteinander in Beziehung stehen!
		\begin{quote}
	
		\end{quote}
        
		
	\end{quote}
	
	\subsection{Zustandsraummodell}
	\begin{quote}
		Aufgabe:\\
		Der Leistungsverstärker soll nun durch die statische Verstärkung $V$ approximiert werden, da er eine
		schnelle Dynamik besitzt, die vernachlässigt werden kann. Wie lautet das resultierende Zustandsraummodell? Verwenden
		Sie dieses Modell für alle weiteren Betrachtungen.\\
		
		
		
	\end{quote}
	
	\subsection{Übertragungsfunktion}
	\begin{quote}
		Aufgabe:\\
		Bestimmen Sie die Übertragungsfunktion $\overline{G}_{ui}(s) = \frac{I_A(s)}{U(s)}$ zwischen der
		Eingangsspannung $u$ des Leistungsverstärkers und dem Ankerstrom $i_A$. Vereinfachen Sie die 
		Übertragungsfunktion $\overline{G}_{ui}$ durch Vernachlässigung sehr schneller Dynamikanteile der Strecke, d.h.
		Vernachlässigung von Polen mit betragsmäßig sehr hohem negativen Realteil. Wie lautet die resultierende
		vereinfachte Übertragungsfunktion $G_{ui}$? Warum ist diese Vereinfachung zulässig? Verwenden Sie im Folgenden
		die vereinfachte Übertragungsfunktion $G_{ui}$.\\
				
        
	\end{quote}
	
	\subsection{Wurzelortskurve}
	\begin{quote}
		Aufgabe:\\
		Wiederholen Sie das Thema "`Wurzelortskurve"'!\\
		

    \end{quote}
    
    \subsection{Reglerentwurf}
    Entwerfen Sie einen mit einem PT1-Glied verketteten PI-Regler $K_i(s) = k_i \frac{s-s_{0,i}}{s} \frac{-s_1}{s-s_1}$
    \begin{quote}
        \subsubsection{Vorteil dieses Reglers}
            
        \begin{quote}
            Aufgabe:\\
            Welchen Vorteil besitzt die gewählte Reglerstruktur gegenüber einem reinen PI-
            Regler? Welche Effekte erwarten Sie für einen reinen PI-Regler im geschlossenen
            Regelkreis?\\
            
        \end{quote}


        \subsubsection{Polstelle $s_1$}
        \begin{quote}
            Aufgabe:\\
            Platzieren Sie die Polstelle $s_1$ des Tiefpasses anhand von Überlegungen mit der
            Wurzelortskurve. Ihr Ziel sollte eine möglichst schnelle Reaktion des Regelkreises
            sein.\\
            
        \end{quote}
        
        
        \subsubsection{Wurzelortskurve}

        \begin{quote}
            Aufgabe:\\
            Legen Sie nun weiterhin anhand der Wurzelortskurve die Nullstelle $s_{0,i}$
            fest, sodass bei einer geeigneten Wahl von $k_i$ des Reglers
            das Potential besteht, einen schnellen Regler zu entwerfen.\\
        
        \end{quote}
            
        
        \subsubsection{Strungantwort}

        \begin{quote}
            Aufgabe:\\
            Die Sprungantwort des geschlossenen Kreises soll nach $0,02s$ nur noch eine Regelabweichung von $5\%$
            aufweisen. Bestimmen Sie $k_i$ mit Hilfe von Simulationen der Führungssprungantwort.\\
        
	 	
        \end{quote}

    \end{quote}
    
    
    \subsection{Störübertragungsfunktion}
    \begin{quote}
        Aufgabe:\\
        Berechnen Sie die Störübertragungsfunktion $\frac{I_A(s)}{D_u(s)}$ des Regelkreises, die den Einfluss
        einer Störspannung $d_u$ am Eingang des Leistungsverstärkers auf den Ankerstrom $i_A$ beschreibt.
        Berechnen Sie die Störübertragungsfunktion. Simulieren Sie die Störsprungantwort.\\
        
	 	
    \end{quote}    
    
    
    
    \subsection{Sensitivitäts- und komplimentäre Sensitivitätsfunktion}
    \begin{quote}
        Aufgabe:\\
        Zeichnen Sie die Amplitudenfrequenzgänge der Sensitivitätsfunktion $S_i(s)$ und der komplementären
        Sensitivitätsfunktion $T_i (s)$ des geschlossenen Regelkreises in dem Bereich $\omega = 10^{-3}\frac{rad}{s}
        \ldots 10^{3}\frac{rad}{s}$ um das Verhalten der Stromregelung für den gesamten Frequenzbereich beurteilen zu
        können.\\
        Machen Sie Aussagen darüber, für welche Frequenzbereiche der Referenz- und Störgröße gutes Regelverhalten
        erzielt wird und in welchen Frequenzbereichen auftretendes Messrauschen sich kaum auf die Regelgröße auswirkt.\\
        
                        
	\end{quote}
		
	\subsection{Blockstaltbild des Reglers}
    \begin{quote}
        Aufgabe:\\
        Erstellen Sie ein Blockschaltbild des Reglers auf Basis zweier Integratoren, in welchem der PI-Anteil und PT1-Anteil in Reihe geschaltet
        sind. Die Parameter $k_i$, $s_{0,i}$, $s_1$ sollen direkt in die Verstärkungsblöcke eingehen. Implementieren Sie
        den kompletten Regelkreis als Scicos-Diagramm und bringen Sie Ihre Simulationsdateien zum Durchführungtermin
        mit!
        
	 	
    \end{quote}
    
  
\end{quote}

%--------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------

\section{Versuch}
\begin{quote}
    
\end{quote}

%--------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------

\section{Ergebnisse}
\begin{quote}
    
\end{quote}

%--------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------



% \begin{quote}
%     \lstinputlisting[
%         caption={Scilab-script},
%         label=lst:scilab]
%         {./Scilab/Motor.sce}
%         
% \end{quote}

%--------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------



\end{document}
